【網上熱話】荃灣普通話男女當街放生曱甴：房間太多殺不了

【網上熱話】荃灣普通話男女當街放生曱甴：房間太多殺不了

荃灣近日有一對操普通話的男女在環宇海灣放生曱甴。荃灣區議員林琳今早在facebook專頁發布了一條影片，片中一對男女當街在坑渠放生曱甴。

林琳表示，昨晚收到環宇海灣的街坊傳來一條影片，片中地點為荃灣永順街、環宇海灣往海濱花園的後樓梯旁，一對操普通話的男女帶了數個捕蟑器，在後樓梯旁的坑渠放生曱甴，拍攝的街坊當面質問他們為何要這樣做，放生曱甴的男子解釋「房間太多（曱甴）」。當街坊要求他們應殺死曱甴時，男子表示「怎麼殺？殺不了」。

林琳指，昨晚已將事件交給食環署，請署方檢視有否相關法例處理這兩名人士，及在荃灣選區選民WhatsApp群組上傳有關資料，請街坊一同搜尋該對男女。林琳稱，收到相關消息的街坊都十分憤怒，林琳又指這是她第一次遇到此類事件。

林琳表示，食環署今早回覆她，稱會在該地點滅蟲，及派員在該地點監視這對男女會否再放生曱甴。

《明報》記者正向食環署查詢事件。

民建聯區議員

Sorry 見識少，邊個係林琳

講兩句上下報當做左野

你地放生香港人啦好嘛

支那賤蓄

大愛撚又贏

心腸歹毒

好想射精

對奶大到 女人見到都濕晒

做得很正確，我嘉許！

我們對於螞蟻、蚊蟲、蒼蠅、蟑螂，我們跟牠溝通都是誠誠懇懇像對佛菩薩一樣，合掌禮敬，稱牠菩薩，蟑螂菩薩，螞蟻菩薩，聽話，不能用輕慢心。我們跟牠溝通之後，然後回避，一、兩個小時牠一定都走了，都散掉了。所以跟對人一樣，要尊重，不能夠輕慢，不能夠無禮，也不能夠威脅、要脅，都不可以，要很尊重。牠們到這邊來，當然有很多都是找食物的，我們把食物放在院子裡，放在戶外，供養牠們，會合作的。一切眾生都有靈性，佛說一切眾生都有佛性，一定要用真誠懇切你才能感動這些小動物。在過去我們不懂這個道理，傷害了牠們，我們常常忏悔，我們自己誦經、念佛給牠回向。我們這個佛堂裡面都供養著小畜生的牌位，你們仔細去看看，你就曉得，我們天天不忘記牠們，我們天天感謝牠跟我們的合作。

應該跟隨我，吃素，愛護所有動物。